\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.3in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/3Guerrero}
\end{figure}

\subsection{Guerrero}
\thispagestyle{customempty}
\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3GuerreroT}

\rpgquote{No trato de intimidar a nadie antes de una pelea. Eso es absurdo. Yo intimido golpeando.}{Miguel Puño de Hierro}

Desde que existen las guerras, héroes de todas las razas han aspirado a dominar el arte de la batalla. Los guerreros combinan fuerza, capacidad de liderazgo y un vasto conocimiento de armas y armaduras para sembrar el caos en combate. Algunos protegen desde las primeras líneas con escudos, impidiendo el paso de los enemigos y cubriendo a sus aliados para que puedan utilizar sus hechizos y arcos. Otros renuncian al escudo y desatan su ira contra la amenaza más cercana, blandiendo una gran variedad de armas mortales.

\subsubsection{Información de Clase}
Los guerreros se equipan cuidadosamente para la pelea: los ataques resbalan sobre sus pesadas armaduras, permitiendo que se enfrenten sin temor a sus enemigos. Con sus diversas tácticas de combate y su amplio rango de armas, protegen a sus aliados más vulnerables. Además, aquellos guerreros que consigan dominar su ira (el poder detrás de sus ataques más fuertes) podrán maximizar su efectividad durante los enfrentamientos.

\subsubsection{Rasgos de Clase}
Todos los guerreros poseen las siguientes características:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Armas disponibles.} Cualquiera.
  \item \textbf{Tipo de armadura.} Cualquiera.
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D8.
  \item \textbf{Rol en combate.} Daño y protección.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Especializaciones}
Aunque todos los guerreros comparten el dominio de la batalla, sus diferentes talentos y filosofías han resultado en las siguientes especializaciones:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Armas.} La experiencia ha enseñado a algunos guerreros a ser pacientes y esperar a que su adversario quede expuesto para sacar provecho de sus debilidades. Prefieren las armas a dos manos, ya que les permiten inflingir ataques devastadores y aplastantes focalizados sobre los puntos flacos de su contrincante.
  \item \textbf{Furia.} Tras una vida dedicada al combate, ciertos guerreros se convierten en verdaderos maestros de la matanza. Con un arma en cada mano se aseguran de causar destrucción a su paso y de contraatacar cada movimiento de su adversario con un torbellino de golpes arrasadores. Para ellos, el escudo es innecesario.
  \item \textbf{Protección.} Para otros guerreros, demostrar ser el más fuerte en el frente carece de significado si sus aliados quedan expuestos ante ataquees enemigos. Aspiran a ser un muro infranqueable para el oponente, por lo que estos leales defensores son imprescindibles para el éxito de cualquier campaña militar.
\end{rpg-list}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=7cm]{_img/1_Personaje/3GuerreroHuesosF}
\centering
\end{figure}

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/3GuerreroB}

\subsubsection{Puntos de Ira}
Cuando se encuentran en el fragor de la batalla, los guerreros no pueden evitar que su ira aumente tanto al inflingir como recibir daño. Con ella se fortalecen y lanzan ataques progresivamente poderosos, a la par que terroríficos.

\thispagestyle{customempty} % Quitando la enumeracion de la pagina 3

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=4cm]{_img/1_Personaje/3GuerreroHacha}
\centering
\end{figure}

Por cada ataque que realice o reciba genera 5 Puntos de Ira (PI), o 10 en caso de que la Tirada de Ataque sea un crítico. Al final de cada ronda, genera 10 puntos extra.

Los Puntos de Ira son un recurso que el guerrero puede gastar para ejecutar habilidades heroicas (tales como \textit{Trance de batalla}, \textit{Abrumar}, \textit{Sed de sangre} o cualquier otra en la \cref{tab:SendaGuerrero} en la \cpageref{tab:SendaGuerrero}).

\begin{rpg-examplebox}
\textbf{Manuela Manitas} ¿Le has visto? Ese Guardia es bastante patoso y va a fallar su siguiente ataque. Voy a aprovechar la oportunidad para robarle las llaves del edificio y salir corriendo con las cartas.

\begin{center}
  \textit{— Tirada de Ataque de Ese Guardia — \\
  17 \\\smallskip
  — Defensa de Manuela — \\
  13}
\end{center}

\textbf{DM Fernando:} Ese Guardia acierta su Ataque, así que conserva sus llaves y tú recibes 1D8 de daño y un penalizador de -2 para tu próxima tirada por la preparación fallida.
\end{rpg-examplebox}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=4cm]{_img/1_Personaje/3GuerreroHuesos2}
\centering
\end{figure}

\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3GuerreroT2}

\subsubsection{Talentos}
Todos los guerreros pueden escoger dos entre los siguientes talentos:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Armígero.} Obtienen una bonificación de $+1$ al daño con cualquier arma que empuñen. Su capacidad de carga aumenta en 10 puntos y poseen ventaja en las tiradas relacionadas con la herrería.
  \item \textbf{Deseo de muerte.} Tras ver el resultado de su Tirada de Ataque, el jugador puede elegir repetirla. Si fracasa, todos los enemigos tendrán ventaja para atacarle en la siguiente ronda. Este talento se puede utilizar hasta dos veces por ataque, pero si fracasa el enemigo tendrá doble ventaja.
  \item \textbf{Detras de mí.} Tras interceptar un ataque o proyectil dirigido a un aliado, bonifica a su compañero con un $+2$ adicional en su próxima Tirada de Ataque.
  \item \textbf{Voz retumbante.} Los ecos de sus Gritos resuenan por el campo de batalla, haciendo que duren 1 ronda extra.
\end{rpg-list}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=8cm]{_img/1_Personaje/3GuerreroEscudo}
\centering
\end{figure}

\cleartoleftpage
